window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"アメリカ経済も、こうした国際的な変化への順応に<b><u>くろう</u></b>しているのでしょうか？",
        a:"苦労",
        b:"若労",
        c:"苦栄",
        d:"若栄",
        correct:"a",
    }, 
    {  //Q2
        question:"オバマは同時の選挙戦で、どの国の指導者とも無条件で対話に応じると強調した。",
        a:"まじる",
        b:"ぞんじる",
        c:"えんじる",
        d:"おうじる",
        correct:"d",
    },
    {  //Q3
        question:"先輩との共演は最初は<b><u>きんちょう</u></b>しましたが、撮影するうちにすぐに仲良くなれました。",
        a:"堅脹",
        b:"緊張",
        c:"堅張",
        d:"緊脹",
        correct:"b",
    },
    {  //Q4
        question:"私がはじめて会ったのは彼がまだ若いときでしたが、そのころから、世間に対してどういう影響力を自分のブランドに持たせるべきか、鋭い直感で見抜いていました。",
        a:"ぬるい",
        b:"にぶい",
        c:"するどい",
        d:"ずるい",
        correct:"c",
    },
    {  //Q5
        question:"高品質な商品を外国人観光客に提供したい。そんな想いで、浅草に店舗を構え、化粧品などの<b><u>はんばい</u></b>からスタートしました。",
        a:"仮売",
        b:"買売",
        c:"反売",
        d:"販売",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"その出来事は短期記憶に約二十四時間保存されたのち、長期記憶に移される。",
        a:"おぞん",
        b:"ぶざい",
        c:"ほぞん",
        d:"ほうざい",
        correct:"c",
    },
    {  //Q7
        question:"「エネルギーの流れを追う」ことによって、国際政治の最大のリスクの一部と大国の策略が<b><u>あきらか</u></b>になる。",
        a:"明らか",
        b:"盟らか",
        c:"朗らか",
        d:"良らか",
        correct:"a",
    },
    {  //Q8
        question:"思いっきり戦って敗れた人には<b><u>魅力</u></b>がある。",
        a:"まりょく",
        b:"みりょく",
        c:"めいりょく",
        d:"みょうりょく",
        correct:"b",
    },
    {  //Q9
        question:"撮影に入る前に映画やドラマ、小説、実際の人物の物語など、いろいろな作品を<b><u>さんこう</u></b>にしました。",
        a:"診考",
        b:"修考",
        c:"参考",
        d:"惨考",
        correct:"c",
    },
    {  //Q10
        question:"Google検索には、検索をサポートする便利な機能が多数ある。",
        a:"きのう",
        b:"ぎのう",
        c:"けいのう",
        d:"はたのう",
        correct:"a",
    },
    {  //Q11
        question:"人口の変化をグラフで示した。",
        a:"うつした",
        b:"さした",
        c:"あらわした",
        d:"しめした",
        correct:"d",
    },
    {  //Q12
        question:"ゆっくり呼吸してください。",
        a:"しんこう",
        b:"しんきゅう",
        c:"きょこう",
        d:"こきゅう",
        correct:"d",
    }
];
